佐敦封區｜商戶損失慘重問有否補償 淒涼街坊乾哽公仔麵牙刷充筷子

昨天因街坊來電要求曾一度開舖為他們服務，但其後有警察及工作人員前來阻止，「而家檢測緊，你要拉番度閘呀！有前來講物的街坊訴苦，啲街坊因沒有水煲，要乾哽公仔麵，有啲因為沒有筷子，要用牙刷代替進食，好淒涼！」

黃小姐續表示，封區當日凌晨3時55分，「有警員及工作人員到來通知，說4時要關舖離開，個刻真係好嬲，我點走得切呀！之後，附近有餐廳東主問過幾個部門，問可否繼續營業，警察、市政.....等3個部門，有啲話得，有啲又話唔得，無所適從囉！商戶今次受影響無生意都要交舖租損失不少，政府會否有補償，啲高官真係好，個個月幾十萬人工，攞到成個床下底都係錢，點會理我哋個啲草根階層，我哋就搵一餐食一餐，佢係離地到不得了，我兩日已蝕約一萬元，相當頭痛。」

有d人拎食物已經好開心

前來講物

佢係咪藍屍

你驗眼啦

姓黃 似係手足

「個個月幾十萬人工，攞到成個床下底都係錢」
你話呢

relaxrefer緊個撐警甴大肚婆啫

唔係撐正苦 但內容有啲誇張
兩日蝕一萬 又冇乜貨物損毀 即係一個月有十幾萬收入? 咁佢只係賺得唔夠盡 又唔等開飯
劏房冇廚房都可以理解 但冇水煲就好誇張
平時日日買水?
屋企完全冇餐具都好難理解
平時外賣都會有少少淨

有咩？林鄭尋晚喺被窩高床軟枕無見到

黃永夠姓黃啦

我初時幻想係一場, 排長龍排飯盒既悽慘場面

點撚知政府可以製做一場更可憐既劇情, 厲害厲害

真係吹到太誇張

Over 哂

負皮嗰啲 係咪唔理解 講到咁誇嘅話 其他香港人係唔識同情
屋企要冇水煲冇餐具先有問題
即係封全港9成9都冇問題

睇吓個口罩

屋企筷子都無會唔會吹大左少少

其實睇內文邊個PT 判斷

點知原來呢個位先係HINTS

手足黎架屌你老母

淨係兩日白比租+人工都一萬啦

仲有藍翠如

筷子都無會唔會吹大左

手足唔會講大話的

罐頭刀都算, 屌你屋企冇水煲冇筷子!?

冇水煲冇筷子 吹大啲

當一間19茶記有5個職員
每人萬2蚊人工（應該低估）
每人一星期番6日，即係每月26日
每人日薪係12000/26=461.5
5人兩日人工=4615
當租金係人工相約（絕對低估），都差唔多9千啦

冇筷子都有叉掛
吹大啲吖

人哋開24小時辛苦錢嚟，十幾萬GP一個月，要減番Overhead例如鋪租水電人工，淨賺都係一個月幾萬，仲要追番開鋪裝修，落袋唔多

一定想呃政府賠錢， 點可能筷子同水煲都冇

咁都算損失慘重? 大環境對做生意不嬲有risk
唔係話佢完全冇蝕 但係真係好少好少嘅數嚟
而且3點幾已經好多傳媒 好多政府人員到晒 唔會最最後先知
仲要吹咗幾日風

重點係 唯一仲算喺主流嘅黃報 講到咁誇張
講到冇水煲冇餐具咁誇
咪即係9成9 household可以任封冇影響
擾民嘅地方根本唔喺呢度

而且呢幾樣嘢都好唔relatable
而家仲大把香港人係覺得佢哋低端人口 封佢哋唔好封我

上面啲人望下個口罩先啦

地鋪鋪租閒閒地十幾皮，加埋燈油火臘人工，一日5000好合理

唔係你開鋪 唔係封你咪講得咁口響
有邊個想無神神蝕錢

有得R政府賠錢
緊係有幾慘講到幾慘

成班連登仔出賣手足

每月基本開支唔叫蝕 有檔生意喺手唔叫草根
我唔贊成封城都覺得誇張咗
你諗下啲覺得呢區好污糟 累香港嗰啲 睇到呢篇嘢係咩感覺

同你d共匪講唔通
你番北韓啦

唔明佢哋扮乜撚慘, 叫佢哋自己上save hk睇下有幾多藍絲感恩有野食, 睇下人哋啲留言

你要封城，都唔識包間餐廳比人食

其實 還富於民 先至係呢個政府最大嘅春袋
如果佢每封一區 入面每人派5000商戶另外再有補貼
以今次事件去計7000*5000+商戶補貼* 商戶
估計最終應該有接近五千萬支出
如果未來封其他地方人數更多商戶更多數字只會更加提升
政府嘅錢唔係無限 之前嘅保就業都睇得出
成個政府淨係會幫奴隸主 唔會幫奴隸
就算有錢 到拎曬去官商勾結或者明益支那
由此可見還富於民 已經變成咗一日唔做得嘅嘢
因為佢哋要永續政權就必須要將依啲政治獻金 送上支那同奴隸主

做生意個計法係一來一回，本來點都有個最低額做到
冇左呢份再要俾成本，鋪頭兩日一萬真係唔誇張

屋企冇筷子
係日日食m記定用開手食飯

租金兩日
人工兩日
壞左兩日貨

似係波台畜

48 小時，好少事姐。

南亞街坊話多謝林鄭, 呢D 廢老收錢攪事

一個月一定唔止幾萬
如果你做老闆壇嘢，冒咁大風險又無增長。最後一個月搵得幾萬，我諗你會出嚟打返份牛工